---
title: 92 - Segurança = TCP Wrappers
created: '2021-05-03T23:41:14.755Z'
modified: '2021-05-03T23:46:12.675Z'
---

# 92 - Segurança = TCP Wrappers

cat /etc/hosts.allow --> pode conectar

sshd: ips ou LOCAL --> vai permitir ips ou locais

sshd: .guifoca.org EXCEPT bad.guiafoca.org



cat /etc/hosts.deny--> não pode

ALL:ALL --> Recusa conexão ssh pra todos



Automaticamente permite. Sem precisar reiniciar o serviço
